\chapter{技术研究}
\section{多视点图像生成技术}
\subsection{虚拟现实}
虚拟现实技术作为一项正在持续发展的技术，它可以创建一个虚拟世界，使人们能够在计算机仿真系统所所生成的虚拟世界中体验。它是一种将多个来源的信息进行整合之后，形成的可以互动的三维动态视图和个体行为的系统仿真\cite{2004vr}，它能够使用户沉浸到系统所生成的虚拟视景当中去。

虚拟现实技术作为仿真技术的一种，属于将多个计算机技术与仿真学融合到一起的前沿技术，包括人机接口技术、计算机图形学、数字媒体技术、硬件传感器技术、近场通信技术等，它是一门极具挑战性的新兴科学，等待着人们去开阔的新领域。

在虚拟现实技术中，用以让人产生真实的视觉效果的是人的立体视觉。我们人使用双眼视物时，主观上可产生被视物体的厚度以及空间的深度或距离等感觉，称为立体视觉。其主要原因是同一被视物体在两眼视网膜上的像并不完全相同，左眼从左方看到物体的左侧面较多，而右眼则从右方看到物体的右侧面较多。来自两眼的图像信息经过视觉高级中枢处理后，产生一个有立体感的物体的形象。人眼的立体视觉演示如图~\ref{fig:stereopsis}~所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics{stereopsis}
	\caption{人眼的立体视觉}\label{fig:stereopsis}
\end{figure}

在VR系统中，双目立体视觉起了很大作用。用户的两只眼睛看到的不同图像是分别产生的，显示在不同的显示器上，这样使得双眼看到的其实是不同视角的图像，使得人对图像产生立体感。所以，为了实现用户可以感知的虚拟现实情景，我们需要针对同一个场景，拥有不同视角的两幅图像。

\subsection{VSRS}
VSRS\cite{vsrs} 最初是由名古屋大学提出的一款虚拟视图合成软件，后来由MPEG-FTV团队进行改进。该软件的功能是分别使用左右两个视点的场景图和深度图，来合成中间的虚拟视点图。使用该种技术相对于其它技术的好处在于：拥有可以直接运行的软件，将代码修改过后能够达到我们的技术要求；拥有可以直接使用的视频测试帧序列\cite{mpeg-test-seq}，避免了前期的数据获取的问题。

我们可以从VSRS的SVN仓库\cite{vsrs}中下载获取到最新版本的可运行的软件。

\subsection{VSRS 运行环境}
VSRS 软件为使用 C++ 开发完成，由于网络上的软件版本过于老旧，我们在 MPEG-FTV 的 SVN 仓库\cite{vsrs}下载最新版本的源代码。运行该代码需要下列环境：

\begin{itemize}
	\item Windows 7 以上
	\item Visual Studio 2008 以上
	\item OpenCV 3.1.0
\end{itemize}

搭建这套运行环境的主要问题在于配置 OpenCV 的编译运行环境，我们需要使用Visual Studio打开VSRS的解决方案，并按照如下步骤搭建 OpenCV 的运行环境：

\begin{enumerate}
	\item 配置 OpenCV 库目录环境变量
	\item 在 VS 的项目属性中的C/C++的附加包含目录中添加 OpenCV 库目录
	\item 在 VS 的项目属性中的链接器的附加库目录中添加 OpenCV 库目录
\end{enumerate}

配置完毕之后设置其主应用为启动项目，即可启动 VSRS 软件。

\section{图像修复技术}
\subsection{神经网络}
神经网络的构筑理念是受到生物（人或其他动物）神经网络功能的运作启发而产生的。人工神经网络通常是通过一个基于数学统计学类型的学习方法(Learning Method)得以优化，所以人工神经网络也是数学统计学方法的一种实际应用，通过统计学的标准数学方法我们能够得到大量的可以用函数来表达的局部结构空间，另一方面在人工智能学的人工感知领域，我们通过数学统计学的应用可以来做人工感知方面的决定问题（也就是说通过统计学的方法，人工神经网络能够类似人一样具有简单的决定能力和简单的判断能力），这种方法比起正式的逻辑学推理演算更具有优势\cite{nn}。

在我们的毕业设计中，主要会使用到卷积神经网络与生成对抗网络来完成图像修复算法。

卷积神经网络是近年发展起来，并引起广泛重视的一种高效识别方法。20世纪60年代，Hubel和Wiesel在研究猫脑皮层中用于局部敏感和方向选择的神经元时发现其独特的网络结构可以有效地降低反馈神经网络的复杂性，继而提出了卷积神经网络(Convolutional Neural Networks, 简称CNN)。现在，CNN已经成为众多科学领域的研究热点之一，特别是在模式分类领域，由于该网络避免了对图像的复杂前期预处理，可以直接输入原始图像，因而得到了更为广泛的应用。 K.Fukushima在1980年提出的新识别机是卷积神经网络的第一个实现网络。随后，更多的科研工作者对该网络进行了改进。其中，具有代表性的研究成果是Alexander和Taylor提出的“改进认知机”，该方法综合了各种改进方法的优点并避免了耗时的误差反向传播。

\subsection{深度学习框架 Torch}
Torch是一个用于科学研究的计算框架，对机器学习算法提供了广泛的支持。由于Torch使用了简单快捷的脚本语言LuaJIT以及底层使用C/CUDA实现，所以它使用起来非常简单且高效。
Torch的nn模块对现有的神经网络模型算法提供了大量的支持，使得我们可以减少大量的底层工作，直接使用其提供的算法来训练自己的模型。

由于其在网络模型的描述上的快捷与清晰的优势，大量的学术研究使用该框架来实现神经网络模型，例如我们接下来将会提到的两个图像修复算法。

\subsection{Context-Encoder}
\subsubsection{简介}
Context-Encoder是由Berkeley大学提出的一种基于上下文的像素预测来驱动的无监督视觉特征学习算法。他们提出的Context-Encoder是一种经过训练可以以其环境为条件生成任意图像区域的内容的卷积神经网络。为了能够进行较好的修复工作，Context-Encoder需要理解整个图像的内容，并且为缺失的部分提供合理的预测。在训练Context-Encoder时，他们已经尝试过标准的像素重建丢失，以及重建加上对抗损失。后者产生更清晰的结果，因为它可以更好地处理输出中的多种模式。Context-Encoder学习一个特征，不仅仅只学习它的外观，而且还要学习这个特征在视觉结构上的语义。

\subsubsection{基于Torch框架的实现}
Context-Encoder基于Torch框架的实现\cite{context_encoder_github}完成了其论文的主要网络结构，能够实现中心矩形块修复，随机区域块状修复.使用该实现的代码我们需要安装 Torch 框架,之后克隆该项目到本地.

克隆完成代码之后可以直接下载作者训练好的模型来进行测试,当然,作者也提供了训练模型的代码,我们可以使用其来训练自己的图像修复网络.

\subsection{GLGIC}
\subsubsection{简介}
全局和局部一致性的图像完成方法(Globally and Locally Consistent Image Completion, GLGIC)\cite{IizukaSIGGRAPH2017}是由日本早稻田大学的Satoshi等人提出的一种进行图像修复的新方法，这种方法可以在图像上实现被修补的局部图像和全局图像在结构上的一致。该技术使用全卷积神经网络(Fully Convolutional Network)，训练完成的模型可以通过填充任意形状的缺失区域来修复完成任意分辨率的图像。这篇文章被发表在 SIGGRAPH 2017 上。

为了实现该图像修复模型能够在进行图像修复时，让修复区域和图像整体的一致，使用了经过训练的全局和局部的上下文鉴别器来区分真实图像和修复完成的图像。全局判别器通过查看整个图像以评估整个图像的是否具有一致性，而局部判别器仅查看以需要修复区域为中心的小块区域，来确保生成的图案的局部一致性。然后就可以对图像修复网络进行训练，以欺骗两个上下文判别器网络。要达到能够欺骗判别器网络的程度，要求图像修复网络所生成的图像在整体一致性和细节方面都与真实图像无法区分。

\subsubsection{模型}
我们可以使用其基于 Torch 的实现\cite{inpainting_github}来进行测试或者后续的工作,下载完模型后首先我们需要安装其对应的运行环境依赖：

\begin{itemize}
	\item Torch7
	\item nn
	\item image
	\item nngraph
	\item torch-opencv
\end{itemize}

但是 torch-opencv 的安装需要首先自行安装编译完成 OpenCV 3.1 之后再进行torch-opencv的安装才能完成.安装完成之后即可以使用已有的模型进行测试工作.

\section{本章小结}
我们简单说明了项目所依赖的基本原理和可选择的技术,在多视点图像的生成方面,我们将直接修改 VSRS 项目的代码来完成图像部分工作,而图像修复方面,我们查看了两个基于神经网络的图像
修复算法,接下来将进行进一步的研究工作,来判断最适合我们当前需求的神经网络模型.